<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MITM on {in}secure</title>
    <link>/tags/mitm/</link>
    <description>Recent content in MITM on {in}secure</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <atom:link href="/tags/mitm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IPV6 DNS Takeover via mitm6</title>
      <link>/posts/mitm6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/mitm6/</guid>
      <description>Definição Na instalação de um sistema operativo Windows por defeito temos no interface de rede o protocolo IPV6 activo, devido a isso existe trafego por IPV6 para a rede. Um exemplo pratico são as queries DNS que saem por IPV6, como normalmente o nosso servidor DNS não responde a IPV6 podemos-nos colocar como um servidor DNS malicioso que irá escutar todos os pedidos e aceder aos pedidos de autenticação, sejam eles por exemplo LDAP ou SMB.</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMNR Poisoning</title>
      <link>/posts/ad_llmnr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/ad_llmnr/</guid>
      <description>Definição LLMNR é um acrónimo de Link-Local Multicast Resolution, está activo por defeito e é usado para resolução de nomes quando não existe resposta do DNS ao pedido.&#xA;Na pratica é enviado, em ultimo recurso, um pedido para todo o segmento de rede onde a máquina se encontra na tentativa que o pedido seja respondido por alguem que consiga resolver o nome.&#xA;A vulnerabilidade deste serviço existe na resposta, sendo enviado o utilizador e a hash da password que pode assim ser extraida dependendo da complexidade da mesma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SMB Relay Attack</title>
      <link>/posts/ad_smbrelay/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/ad_smbrelay/</guid>
      <description>Definição Em vez de capturarmos as hashes e tentarmos extrair a password podendo não existir sucesso devido à sua complexidade. Este ataque usa a hash capturada e encaminha para ganhar acesso noutra maquina, fazendo relay da hash. Em caso de sucesso este ataque é usado para movimentação lateral dentro de um dominio.&#xA;Cenário O cenário é constituido por duas workstations em que o utilizador José Cid é local administrator nas duas maquinas (WS01 e WS02).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
